柴灣懷疑有人冒警事件羅生門

事件背景：有2名疑似警察喺柴灣華裕閣懷疑冒警。保安員要求該2名男子出示委任證後...........

警察FB: 出示咗委任證，調查後就走人。
區議員Lancelot Chan陳榮泰 FB: 出示唔到委任證，未調查就走人。

—————————————

警察FB

【警方確認上周二曾進入柴灣華裕閣調查案件】

警方早前接獲報案，指有兩名報稱警員的男子於上周二（9月1日）進入柴灣一幢大廈，懷疑二人冒警。警方經進一步了解後，確認二人為港島總區刑事總部人員。

當晚約7時40分，兩名便衣探員就一宗刑事案件到訪柴灣康平街華裕閣地下大堂，以進行調查工作。人員進入大廈後，曾向大廈管理員展示委任證。他們在完成調查後便離開大廈。

警方一向尊重市民應有的權利，任何人士如對展示的委任證或宣稱的警察身份有懷疑，可與附近的警署或致電999與警方聯絡。

———————————————

小西灣區議員 Lancelot Chan陳榮泰 FB

【知悉二人為警察 回應警方聲明】

本人透過香港警察在社交網站的貼文知悉，上週二到華裕閣的兩名疑似冒警人員，實為警察。然而本人對該貼文內容細節，未表苟同。

根據保安員的說法，和相關錄影資料，在該二名警員被保安員要求出示證明文件證明其為警察時，該兩名警員已自行離開。期間，二名警員並未有被允許在大廈內實質執行職務，這和警方貼文內容有明顯出入，本人希望警方可以進一步澄清。

本人亦衷心希望，警方日後在需要進入大廈，或在任何場合執行職務時，應該按照既有程序行事，包括攜帶及向查問人士出示委任證，明確表明所屬區份及現正執行何種職務，以免令市民恐慌及破壞警民關係，並希望其上級可以嚴格督促前線執行。

此外，事件發生在上星期二，警方亦已收到相關求助，唯經社交媒體廣泛傳播及傳媒報導，警方延至今天方以社交媒體澄清，期間發酵多天，已令市民產生不必要的恐慌，警方的回應速度，實有極大改善空間。

推

Push

其實會唔會係秘密警察（例如大陸武警？）

上門調查點會唔係軍裝

求其搵個便衣

根本想玩目標人物

又伯被人踢爆

係要調查點會保安block一block就走

推2

推3

推4

推5

點解上門捉人會係便衣警？？？

踩線囉

下次人冒警叫佢等等先，我行開陣去警局求証你地過兩日黎過，去到警局落咗閘無開門

真係有嘢做就唔係保安擋兩下就走啦

真係做嘢就一早拉咗個保安，再大大聲宣傳個保安阻差辦公啦

俾食蕉問一句就走，你話係唔係冒警

係警察點會即刻走，仲要話調查完